+++
title = "La palla en l’ull aliè"
description = "<p>En el transcurs del debat sobre el pressupost municipal per a l&rsquo;any 2015, celebrat el passat 22 de gener, els grups municipals de Converg&egrave;ncia i Uni&oacute; i Esquerra Republicana de Catalunya van coincidir en la cr&iacute;tica al govern del Bloc Oles&agrave;, utilitzant el mateix argument: el pressupost arriba tard.</p><p>Cal dir, en honor a la veritat, que aix&ograve; &eacute;s cert; &eacute;s aconsellable aprovar els pressupostos d&rsquo;un exercici abans que acabi l&rsquo;anterior. Ara b&eacute;, &eacute;s del tot c&ograve;mic que els grups que coincideixen en aquesta cr&iacute;tica han format una Alian&ccedil;a al Parlament de Catalunya que hores d&rsquo;ara encara no ha aprovat els comptes p&uacute;blics de la Generalitat, probablement perqu&egrave; han estat incapa&ccedil;os de posar-se d&rsquo;acord. De fet el seu desacord era tan insalvable que va dur els republicans a presentar esmenes a la totalitat en tots els departaments. Sorprenentment per&ograve;, ara, uns pressupostos gaireb&eacute; iguals rebran l&rsquo;OK dels republicans.</p><p>Per cert, una part del pressupost local, encara que cada vegada m&eacute;s petita, dep&egrave;n de les aportacions de la Generalitat. En conseq&uuml;&egrave;ncia, en la redacci&oacute; d&rsquo;aquest apartat s&rsquo;ha hagut d&rsquo;anar pr&agrave;cticament a cegues, tirant pel dret, com si els programes d&rsquo;escoles bressol o escoles de m&uacute;sica fossin coses del passat. I ara que hi som, preguntem-nos, quan pagar&agrave; la Generalitat tot all&ograve; que deu als municipis i que els dificulta tant el dia a dia?</p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-02-11"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p>En el transcurs del debat sobre el pressupost municipal per a l&rsquo;any 2015, celebrat el passat 22 de gener, els grups municipals de Converg&egrave;ncia i Uni&oacute; i Esquerra Republicana de Catalunya van coincidir en la cr&iacute;tica al govern del Bloc Oles&agrave;, utilitzant el mateix argument: el pressupost arriba tard.</p>
<p>Cal dir, en honor a la veritat, que aix&ograve; &eacute;s cert; &eacute;s aconsellable aprovar els pressupostos d&rsquo;un exercici abans que acabi l&rsquo;anterior. Ara b&eacute;, &eacute;s del tot c&ograve;mic que els grups que coincideixen en aquesta cr&iacute;tica han format una Alian&ccedil;a al Parlament de Catalunya que hores d&rsquo;ara encara no ha aprovat els comptes p&uacute;blics de la Generalitat, probablement perqu&egrave; han estat incapa&ccedil;os de posar-se d&rsquo;acord. De fet el seu desacord era tan insalvable que va dur els republicans a presentar esmenes a la totalitat en tots els departaments. Sorprenentment per&ograve;, ara, uns pressupostos gaireb&eacute; iguals rebran l&rsquo;OK dels republicans.</p>
<p>Per cert, una part del pressupost local, encara que cada vegada m&eacute;s petita, dep&egrave;n de les aportacions de la Generalitat. En conseq&uuml;&egrave;ncia, en la redacci&oacute; d&rsquo;aquest apartat s&rsquo;ha hagut d&rsquo;anar pr&agrave;cticament a cegues, tirant pel dret, com si els programes d&rsquo;escoles bressol o escoles de m&uacute;sica fossin coses del passat. I ara que hi som, preguntem-nos, quan pagar&agrave; la Generalitat tot all&ograve; que deu als municipis i que els dificulta tant el dia a dia?</p>
